今次（假）跌同2016假跌比較

2016:
時間線：9/2015-3/2016
跌幅：大約一成
CCL: ~146-~127
因素：美國加息、支爆、人仔匯爆

2018:
時間線：8/2018-now
跌浪集中新界樓，市區同港島零星跌價
CCL:188.61-185.07
因素：香港跟加息、支爆、香港匯爆

2016年嘅跌浪令大家學咗乜嘢？

係咪要等跌幅同期間長過上一次，先可以肯定跌浪？畢竟因素好類似，有好多人仲觀望緊

業主同硬淡都可以講下大家嘅睇法，數據有錯請指出

兩年前平咁多

唔怪得廢淡咁急

美國貿易戰都唔提，可以收檔

2016支爆？邊個平行時空？

I mean不明朗因素

打漏咗
唔使收檔住
主要想比較下2016同依家嘅分別

上證已穿2014年底位

睇沒事巴啲post都知今次支爆堅好多

有美國致命一擊

冇南海&台海局勢 可以收檔

對華政策都好重要

如果南海&台海有咩[擦槍走火],到時你睇下個股市樓市

美國目標係打到中國冇威脅力為止

啲人成日睇漏左啲政治因素
香港樓值錢係因為香港夠安定背靠支那無咩天災人禍
台海出左咩事睇下啲資產重值唔值錢

槍打出頭鳥
依兩年雜總咁撚串咁出位唔打你打邊個
又中国2025又收靚收到去非洲
我覺得對華方針應該係一個一方向唔似一個人話得事
所以睇黎支那唔似有運行

美帝醒覺，而家當正支那係前蘇聯咁打

上世紀假想敵蘇聯
今個世紀支那

諗起都開心

雖然台灣真係唔守唔得，但係美國啱啱走出地區戰爭泥沼，又玩反共，美國人國內反對力量唔怕會好大

美帝做得世界警察我諗就唔怕嘅
最緊要出師有名
好似伊拉克無啦啦屈鳩人地有大殺傷力武器點知咩春都搵唔到
你搵到個理由塞鳩住班左膠把口應該唔難

你真係睇小左美國人，當美國人面對真正敵人，果種決心，團結同埋勇氣。當世無敵

近代歴史上

一旦搞醒左美國就唔會咁簡單

一戰德國
二戰日本
蘇聯

人仔起碼貶一半，無力再搞一帶一路同2025計劃

其實搞到大陸樓爆已經搞掂，層樓由三百萬跌到一百萬都賣唔出，班暴民中南海都同你拆咗佢！

食住花生睇好戲，中期選舉後更精彩

我睇未必
依家搞咁多野都係因為中期選舉
我諗完左可能會放返鬆小小睇下自己國內農民同工廠嘅意見先
佢嘅目的都唔係迫死支那
好似迫死金仔同支那對自己都無好處一陣手尾重長
反正侵侵重有排做 可能下一輪攻勢就係下一次美國大選

如果好似你咁諗其實美國唔使去到要聯埋其他國家一齊制中，依家又poison pills 又five eyes 唔似短期部署！